TRANSCRIPTION: RADIO-FORMULA-91.3_AUDIO/2023-03-23-17H00M.AAC
--------------------------------------------------------------------------------
 Los niños que miden menos de 1.37 metros deben ir en la parte trasera del auto
y con una silla de seguridad. Y si pesan menos de 10 kilos, con un asiento
especial viendo hacia atrás. Soy Gina Ibarra. Sigan en Twitter en Arroba de mamá
y un bajo a mamá. Y seamos amigos en el Facebook en De Mamá a Mamá. Hola, ¿qué
tal? Muy buenos días. Bienvenidos a Fórmula Noticias Sinaloa, aquí un avance de
la información. Confirme el presidente que sí era el chueco, el hombre
asesinado, en Choitz. Convoca la UASA a manifestación estatal para defender
autonomía. Feliciano Castro opina sobre la marcha. Todo esto y más aquí en
Fórmula Noticias Sinaloa. Hola, ¿qué tal? Muy buenos días. Bienvenidos a Fórmula
Noticias Sinaloa, edición del jueves 23 de marzo de 2023. Me da mucho gusto
saludarle. Soy José Luis de Chiagaray. Estaremos hasta las diez de la mañana con
mucho, mucho de lo que acontece en este Sinaloa de jueves. Jueves ya, fin de
semana para alguno de ninguna manera. Hay mucho todavía que trabajar y mucho
todavía que informar en esta semana. Esta semana ya, ya estaba terminando marzo,
pero no apure usted del paso todo a su momento. Mucha información el día de hoy
en Fórmula Noticias Sinaloa. En esta mañana, Sinaloense, con algo de calor
todavía, no podemos quejar, sí, algo de calor, vamos a decirlo. Un poquito más
adelante y por la mañana está 25 grados centígrados del tiempo en Culiacán. 34,
eso era 2, 3 de la tarde. Lo que resta de la semana está prácticamente de la
misma manera. Durante la madrugada las temperaturas bajan hasta los 11, 12
grados centígrados en Culiacán al mediodía. Bueno, esta subida de verdad
tremenda, la que se vive en la capital del estado, en Mazatlán. La temperatura
es 26 grados la máxima, 20 la mínima, al menos a las 8 de la noche. 17 grados
durante la madrugada, muy agradable en Mazatlán. La gente nos está preguntando
sobre esta situación del agua en torno en Culiacán. Mire, la JAPAC hace cosa de
unos 45 minutos informa a través de sus redes sociales que hay pipas ubicadas en
la zona sur oriente de la ciudad de Culiacán, entre ellas en el Boulevard Juan
Leifón, esquina con Boulevard Corneta, en Francisco Ramírez, en Alturas del Sur.
Hay otro también en la colonia 21 de marzo a un ladito del Panteón, también en
la colonia Las Huertas, en la avenida Patria, esquina con Sirvete Rehueltas, en
avenida Revolución, ahí en la colonia Emiliano Zapata y en el Boulevard
Guillermo Prieto, esquina con avenida 21 de marzo, en la colonia CNOP, en la
CNOP también como le dicen algunos. Así que por favor mucho, mucho cuidado en
torno a esta información. Más que nada que cuidado, más bien mucha atención en
torno a este tema, esta ubicación de pipas que previsto ha colocado la JAPAC en
Culiacán. También hace un par de horas la JAPAC informa que debido a las
complicaciones surgidas en la reparación de la línea de conducción de la planta
San Lorenzo, los trabajos se han culminado hace unos minutos. A partir de las 10
de la mañana, señora la JAPAC, se iniciará la recuperación en todo el sector sur
oriente, en Barrancos, Aeropuerto, Nakayama, Susena, las torres, las estancias y
sus alrededores. En la zona sur oriente la recuperación se dará a partir de las
6 de la tarde del mismo día. Importante sobre todo para la gente de Culiacán, es
el tema hoy por la mañana en Culiacán. También hay pipas como le hemos dicho y
también es el teléfono 073 Aquatel para cualquier, cualquier atención en torno a
este asunto del agua en Culiacán. Muchos comentarios sobre todo en las redes
sociales, algo desde luego, sí, además por estilo culiacanense, con algo de
sentido del humor, desde luego, se han enfrentado estos días. Bien, vamos a más
información, sin duda, del tema más relevante a nivel nacional, al menos el que
más corre en las redes sociales es este del Chueco, lo ha informado ya el
presidente de la República hoy por la mañana. Importante, importante, entonces,
pues este asunto, el presidente López Obrador en su conferencia, de manera, ha
confirmado la muerte de el Chueco, así a este señor se le conocía, estaba
implicado o al menos acusado, señalado de haber participado en el asesinato de
dos sacerdotes jesuitas el pasado mes de junio en Chihuahua. López Obrador ha
confirmado, pues, la muerte de José Noriel Portillo, así lo decía el presidente
de la República. Bueno, ahí está lo que señala el presidente de la República, se
habla de 16 casquillos percutidos de R-15, la víctima presentaba también un
disparo por arma de fuego en la cabeza, se habla, pues, de este tiro de gracia,
se puede llamar de esta manera, después de 16 casquillos percutidos de R-15,
autoridades de Sinaloa establecieron contacto con sus homólogas de Chihuahua,
llegaron la mañana de ayer para hacer las investigaciones pertinentes, esto
decía, esto decía el fiscal de Chihuahua en torno a este caso ayer por la tarde,
lo escuchamos. Se encontró, perpito, el cadáver con cierto tiempo después de que
hubiese perdido la vida y desconociéndose las circunstancias que rodearon el
hecho, se encontraron 16 casquillos percutidos. Bueno, ahí está entonces César
Jauregui Moreno, en su momento era un político del Paz, lo recordamos a César
Jauregui, también fue candidato en algún momento, ¿no? Estuvo cercano a la
gobernatura de Chihuahua, bueno, es ahora fiscal general del estado de
Chihuahua, estas declaraciones en torno al asesinato del Chueco, el fiscal de
Chihuahua señalaba que una hermana lo había ya identificado, aún así tenían que
hacer diversas pruebas de ley. Bien, por otro lado, vamos a esta declaración, es
mensaje que emite el gobernador del estado Rubén Rochamoya, ayer por la tarde,
en torno a lo que ha ocurrido en Juan José Río, durante la última semana se han
presentado casos de verdad muy lamentables en Juan José Río, el gobernador salió
ayer por la noche en sus redes sociales emitir desde luego este comunicado y
sobre todo a informar de esas acciones inmediatas en los campos agrícolas para
atender a familias de jornaleros y jornaleros agrícolas, jornaleras y jornaderos
agrícolas, el gobernador, como le digo, habla sobre las acciones que ha
instruido a las dependencias gubernamentales, escuchamos a Rubén Rochamoya. Mi
gobierno es humanista y Sinaloa es evidentemente agrícola, por eso vienen muchas
familias, trabajadores en general, a ocuparse de tarea del campo con nosotros,
esto obliga a que podamos atenderlos con la debida dignidad que todo trabajador
y de toda familia requiere y sobre todo las niñas y los niños, sobre las mujeres
también, es importante decirlo ahora porque traemos una problemática muy fuerte
sobre todo en Juan José Río, hay niños que se han enfermado, hay niños que han
perdido la vida lamentablemente, nosotros los estamos atendiendo, hemos dado la
instrucción muy precisa a nuestro gabinete para que el bienestar, el div, salud,
la secretaria de mujeres estén atentos. Bueno, ahí están las palabras del
gobernador que instruyó a sus funcionarios a presentarse inmediatamente en Juan
José Río, el gobernador no solo tuvo palabras para el trabajo de sus secretarios
y de los miembros de su gabinete, sino también para los patrones que vaya que
forman parte central de todo esto, de todo este proceso, como le digo, en torno
a lo que ocurre en Juan José Río, esto dijo Rocha Moya sobre los patrones, lo
escuchamos. Vamos a escuchar al gobernador hablando, como le digo, de estos
patrones y la responsabilidad sobre todo que tienen para los contratados, le
digo, este asunto se va complicando desde luego, por ello la aparición del
gobernador de Sinaloa en torno a este tema. Ahora, escuchamos a Rocha Moya.
Poner cuidado no solamente en la responsabilidad que le toca al gobierno, el
compromiso que debe tener cualquier gobierno, municipal, estatal o federal, sino
también la responsabilidad que les corresponde a los que contratan a estas
familias, a los patrones que traen a estas familias, que a veces incluso no
solamente las hacen habitar en condiciones totalmente insalubres, sino que hacen
trabajar a los propios niños. Así es, es lo que te tengo, aquí te mentes, ya es
de la palabra lo decimos, ya la palabra pues no viene bien, cuarterías, imagina
usted no son cuartos, son viviendas, no son casas, son cuarterías, así se
denomina toda la instrucción del gobernador, pues bueno, integrantes del
gabinete en el denominado grupo interdisciplinario se movilizaron a Juan José
Ríos para atender a familias de jornaleros y jornaleros migrantes. La brigada
fue encabezada por la doctora Neda Rocha Ruiz, presidenta del sistema DIF
Sinaloa, participaron también autoridades federales, autoridades de educación,
en fin, buena parte del gabinete de Rubén Rocha Moya estuvo, estuvo en Juan José
Ríos. Escuchamos al secretario de Salud. En este momento hicimos la evaluación
de las 20 unidades o cuarterías, se evaluaron alrededor de 70 niños que se
llevaron a análisis, de esos niños trasladamos 4 a hospital y en el siguiente
paso es buscar una unidad, un lugar más digno para que estén de manera temporal,
que se va a habilitar un albergue frente a la comisaría, se va a habilitar aquí
enfrente, se va a habilitar, ahorita van a empezar a hacer los trabajos para que
la gente que lo desee y acepte pueda estar ahí, ahí ya se van a poner en
condiciones con baños, con alimentación, con catres, con colchonetas, etcétera,
para que ellos estén mejor. Bueno, ahí está entonces las palabras del secretario
de Salud de Sinaloa, 9 de la mañana con 12 minutos vamos a la pausa y
regresamos. Es Fórmula Noticias Sinaloa. Continuamos abriendo la conversación en
Fórmula Noticias. Las noticias de mayor interés en México y el mundo desde la
particular perspectiva de Joaquín López Dóriga. Fíjese las dimensiones de la
movilización delincuencial, hoy es un crimen organizado, no puede entenderse de
otro modo. La impunidad, ¿por qué? Porque no nos toca, no tiene ningún costo
leer. López Dóriga abriendo la conversación en Grupo Fórmula. ¿Sabes qué es la
CNDH? Sinceramente he tenido poca información de ello. Esta CNDH es un organismo
público autónomo parte del sistema no jurisdiccional que protege y divulga los
derechos humanos a través de acciones y herramientas. Te acompañamos, asesoramos
y defendemos para construir una sociedad de derechos. Por una auténtica
defensoría del pueblo, acércate y conocenos. Comisión Nacional de los Derechos
Humanos, defendemos al pueblo. Un medio ambiente sano es un derecho. Necesitamos
áreas verdes y servicios de limpia iguales para todas y todos. El acceso al agua
potable tiene que ser equitativo, sin distinciones. Eso es lo justo. En el
Partido Verde trabajamos a favor de la justicia ambiental. Por eso hemos
propuesto y logrado el 90% de las leyes ambientales y de protección a los
animales de nuestro país. Y seguiremos trabajando por el derecho a un medio
ambiente sano. Juntos podemos lograr un México más justo y más verde. Partido
Verde. El Senado protege alimentos saludables. Secretaría de Gobernación,
Gobierno de México. Ya nadie duda, el tabaco es nocivo a la salud. Y por ello,
el Senado prohibió cualquier tipo de publicidad o patrocinio de todas las marcas
de esos productos. Y estableció como espacio 100% libres de humo todos los
lugares de trabajo, todo el transporte público y los puntos de concurrencia
colectiva. Se protege así la salud de todas y todos. El Senado protege el
servicio a un mejor medio ambiente y se previenen riesgos de adicción en la
juventud. Senado de la República. Sextagésima quinta legislatura. Esto es un
Abrazo al Corazón con Adriana Páramo. ¿Has escuchado alguna persona comentar que
se aleja de tal o cual porque con su actitud se siente usado? Si bien hay
quienes viven tratando de colgarse de aquellos que les rodean para obtener
beneficios, también es una realidad que hay personas que exigen que todos les
den cuanto demandan. Y que cuando es su turno de regresar la dádiva, evitan su
responsabilidad. El presidente López Obrador informó que el cuerpo hallado en
Choic, Sinaloa, si es el de José Noriel Portillo, alias el Chueco, presunto
asesino de los sacerdotes jesuitas en la iglesia de Cerrocahuichihuahua. La
Cámara Nacional de la Industria de la Radio y la Televisión y el Consejo de la
Comunicación lanzaron la campaña Tips para el Cuidado del Agua, hoy sí busca
ayudar a enfrentar la crisis de líquido en el Valle de México. La Ciudad de
México se prepara para llevar a cabo la próxima semana el tianguis turístico de
México. Participarán varias entidades como la ciudad de Tlaxcala, cuyo
presidente municipal, Jorge Corichi, la presentará como la capital más segura
del país. El gobierno federal anunció que el programa de regularización de
vehículos usados provenientes del extranjero, conocidos como Autos Chocolate, se
extenderá por tres meses más. Voz Antonio Valerio, más información en Radio
Fórmula punto MX. Continuamos abriendo la conversación en Fórmula Noticias. Muy
buenas noches, bienvenidos a la TV3 de la mañana con 15 minutos 9 y cuarto,
continuamos con más información en Fórmula Noticias Sinaloa que corre sobre
Sinaloa en las redes sociales. Qué información sobre nuestro estado en todos los
medios. Bien, de entrada el Tianguis Turístico 2023 participará Sinaloa. Los
principales destinos estarán en este tianguis cuando llega, es el próximo 26 de
marzo se llevará a cabo el Tianguis Turístico. En el país de más de 13
municipios donde se va a llevar a cabo este Tianguis Turístico, va a ser en la
Ciudad de México, va a estar increíble. Ya en Mazatlán otra vez, ojalá, ojalá no
se hacen unas obras increíbles, pero no, no, no está todavía programado
Mazatlán. También se habla que Colombia detiene a siete mexicanos del Cártel de
Sinaloa, así lo señala algunos de ellos sinaloenses por producir y vender
fentanilo en Estados Unidos. Y la referencia de prensa de Anthony Blinken en el
Senado estadounidense, va a dar muchísimo de qué hablar de este tema del
fentanilo, es de verdad increíble. Vean nada más las imágenes de Filadelfia, de
los barrios de Los Ángeles, una plaga impresionante. Bien vale, bien vale la
actuación del Senado norteamericano y crítica sin duda también al Gobierno de
México por la política, ¿cómo decir? ¿Antidrogas o política? Sí, delincuencial
del gobierno federal también Sinalo es tendencia porque en Choich ocurrió este
asesinato, sí, ejecución de El Choico, lo confirmó el presidente de la
República, faltan algunos estudios, pero todo parece indicar que es El Choico
esta persona que fue encontrada, que fue encontrada en Choich con 16 casquillos
percutidos, háganme el favor, lo ha confirmado el presidente de la República,
también esta brigada interdisciplinaria del Gabinete del Estado y Autoridades
Federales, que estuvo allí en Juan José Ríos, 18 niños, la mayoría con
afectaciones de la salud, han sido ubicados en otra cuartería, el recorrido de
inspección de estas 20 cuarterías, de las más de cincuenta que operan en la
ilegalidad en la sindicatura de Juan José Ríos, se suspendieron de forma
parcial, la situación es sumamente irregular, pero muy irregular esto que se
vive en la zona de Juan José Ríos, por ello el mensaje del gobernador y la
presencia también de las autoridades federales, de verdad, y estatales también,
la Secretaria del Trabajo a nivel federal, cuando va a venir? No, no va a venir,
no pueden reconocer que esto existe todavía en este México, en la Cuarta
Transformación, ¿cómo no? ¿Cómo no? ¿No? Es muy grande, desde luego, estos cas
se dan, sin duda, la cifra de niños hospitalizados ha llegado a 12, 12 menores
con diferentes problemas de salud, algunos de ellos graves, estas cuarterías,
¿no? Es la imagen, sin duda lamentable, del mes de marzo, también información
para toda la gente dedicada a pesca, esto es verdaderamente importante,
comunicado de Conapesca el día de ayer, una cosa así muy express, ¿no? Muy
express, porque el mensaje lo mandan el día de ayer, pero dan el comunicado de
la veda de camarón para hoy, a partir de las cero horas del día de hoy, pues se
da la vez la la veda del la veda temporal del camarón en el litoral del
Pacífico, ayer mandaron el acuerdo de publicado en el diario oficial de la
Federación y hoy mismo doce de la noche, pues bueno, arrancó la veda de las
especies de camarón, tanto en las aguas marinas del Pacífico, de frontera a
frontera, incluyendo el Golfo de California, así como en los sistemas lagunares,
estuarinos, marismas y bahías de California sur, Sonora, Sinaloa y Nayarit, aquí
está el comunicado enviado por la gente de Conapesca, el sí, no, no salió, el
comisionado, no, no sale, no se le ve, sin duda, dando comunicado ni entrevista,
ni mucho menos, eh, pero bueno, ahí está eso que ocurre desde la Conapesca,
bien, reporte de seguridad que se tiene hoy por la mañana, fue encontrado un
hombre asesinado en el Salado, la víctima fue localizada en la Laguna Colorado,
al sur de Culiacán, el cuerpo simbídeo de una persona de sexo masculino, fue
localizado, pues tirado a un costado del acotamiento del carril de Suna Norte,
de la carretera internacional, México quince, a la altura del poblado, la Laguna
Colorado, en la zona de vibradores de dicha carretera, fue a las seis treinta de
la mañana, que se encontró este cuerpo, una imagen dantesca de verdad y
verdaderamente lamentable, sobre todo, pues para los familiares de estas
personas, ¿no? de esa persona que fue, que fue ahí localizada, terrible. ¿Cómo
está el tráfico la mañana de hoy en Culiacán? ¿Cómo es el tráfico en Mazatlán?
¿Agradable? ¿Algo? ¿Algo? Vamos a verlo, se reporta un accidente vial, hace cosa
de tres minutos, en la avenida Alvaro Obregón, antes de llegar a Plaza Galería
San Miguel, por favor, mucha precaución, hoy en Culiacán, fuerte el accidente en
este cruce también, bueno, ya culminó el desfile, en la avenida Leolismo, a la
altura del Parque Central, esto es en Mazatlán, había un desfile ahí, había una
manifestación hoy en Mazatlán, le estaba registrando el C4, también en Culiacán,
¿qué más tenemos sobre el tráfico? Fluido en Pedro Infante, fluido en Calzada y
Lecocoleca Militar, pesada, sobre todo, en Calzada Aeropuerto, ayer estaba
cerrada la circulación, en la manifestación en Álvaro Obregón. Bien, vamos a más
información que tenemos, esto es verdaderamente importante, personal y
estudiantes de la Universidad Autónoma de Sinaloa, van a participar en esta
manifestación estatal, ¿contra qué? Contra la ley de educación superior, que ha
sido aprobada por el Congreso del Estado, durante el mes de febrero, catorce de
febrero, para hacer, exactos, ¿cuándo será esta concentración? El martes
veintiocho de marzo, de acuerdo a la propuesta aprobada en la sesión del Consejo
Universitario, la concentración será estatal, fue propuesta por la Comisión de
Plan de Acción de LAWAS, que está integrada por la aprobación de la Ley de
Educación Superior del Congreso, aquí está pues quien va a participar, la había
señalado el rector que llegaría en las marchas, pero no fue nada más espontáneo,
no se hizo a través de este Consejo Universitario, esta reunión extraordinaria,
donde participó el rector y buena parte de su gabinete, habla, habla Madoña
Molina. Con la razón y justicia federal de nuestro lado, con el apoyo de miles
de universitarios, con el compromiso histórico de defender la autonomía, con
convicción y pertinencia universitaria, pero sobre todo, como resultado de las
opiniones y voces de quienes integran la Universidad Autónoma de Sinaloa, la
Comisión de Plan de Acción propone a este Consejo Universitario, que aunado a la
estrategia jurídica, demos un paso adelante y se tenga bien a convocar a una
gran concentración estatal universitaria a realizarse el día martes 28 de marzo
en el municipio de Culiacán y donde defendamos juntos, como ayer, hoy y siempre,
la Universidad del Pueblo, la educación pública, la cobertura, la calidad que
ofrece nuestra querida Universidad Autónoma de Sinaloa. Ahí está el punto fue
aprobado, el punto fue aprobado inmediatamente por el Consejo Universitario en
esta reunión extraordinaria, buena parte de ellos es conectados a través de las
redes, participaron alumnos, participaron maestros, participaron, muchísima
gente participó sin duda en esta reunión, se dio a través de vía electrónica,
ahí está. Entonces, esto que es sumamente importante, que ya ha decidido el
Consejo de la UAS, entonces la manifestación será el 28 de marzo, el rector
también habló de estas suspensiones contra las leyes de educación superior, las
suspensiones señalan que el Congreso del Estado no puede llevar a cabo consultas
para reformar la ley orgánica de la UAS y no solo eso, no puede llamar a
comparecer al rector diez suspensiones provisionales más contra la ley de
educación superior, esa es la batalla que sigue, esa es la batalla
verdaderamente importante que sigue después de todo esto, quién va a organizar
esa consulta, ya desde el Congreso lo han señalado, que habrían de hacerlo
ellos, y si no los le permiten al interior de las escuelas habrían de hacerlo
afuera, afuera de ellas. Bien, respuesta desde Guamuchil, el presidente de la
Junta de Coordinación Política del Congreso del Estado Feliciano Castro
Meléndrez tachó prácticamente o más bien, comento que es intracendental de
alguna manera esta marcha, la cual fue convocada por el rector de la UAS,
escuchamos a Feliciano Castro. La única explicación que motiva la salida a la
calle son las presiones que ejerce el PAS para que el rector se asuma
abiertamente como su operador político, eso es lo que hay detrás de todo esto,
porque en todo caso si hablamos de violación de la autonomía a la Universidad
Autónoma de Sinaloa ciertamente existe, pero será desde adentro, tiene que ver
con los controles. Bueno, ahí está, señala que será desde adentro, ¿qué es desde
adentro? Lo ha venido señalando desde hace un tiempo prácticamente el presidente
de la Junta de Coordinación Política, en este diálogo si podemos decirle este
debate que será de trinchera a trinchera, en realidad no ha habido un diálogo en
corto entre el Congreso sobre todo y también entre la UAS que son a dos partes
en medio de este conflicto, no solo esto, no solo esto, el presidente de la
Junta de Coordinación Política señaló que el rector en realidad manipula, de
nueva cuenta Castro Meléndez. Yo creo que la convocatoria de la marcha expresa
una manipulación de la información, distorsiona el significado y los alcances de
la ley de educación. Bueno, ahí está, manipula, es lo que dice Feliciano Castro
Meléndez. Entonces, agendado, ¿sí? veintiocho, veintiocho de marzo, martes, será
esta manifestación de la gente de la Universidad Autónoma de Sinaloa, solamente
importante, vamos a estar muy atentos de lo que ocurra esta convocatoria que ha
realizado la universidad y la respuesta que habrá de tener desde el Congreso. El
presidente del gobierno, el gobernador no no ha emitido comentario en torno a
esta manifestación, había llegado de Oaxaca ayer por la tarde, el gobernador se
estará el día de hoy en Los Mochis, estará en El Ejido Flor Azul, municipio de
Ahome, entrega de insumos del programa de fertilizantes, después estará en el
campo de tecnología agrícola, experimental, carretera Los Mochis, en la
inauguración de la EPSPOSEDES dos mil veintitrés, vamos a ver el gobernador, si
tiene convocado el acto diez de la mañana, que tiene las conversaciones en este
momento, no ve la mañana con veintisiete minutos, vamos a la pausa, regresamos,
el Fórmula Noticias Sinaloa. Continuamos abriendo la conversación en Fórmula
Noticias XHACE 91.3 FM Radio Fórmula Mazatlán, transmitiendo con diez mil watts
de potencia aparente radiada, Radio Fórmula Mazatlán, abriendo la conversación.
En Home Depot juntos hacemos más, te ayudamos de principio a fin con precios
bajos y la mayor variedad de productos. Aprovecha el paquete sanitario redondo
Futura 2 4.8 litros color blanco, incluye tasa tanque, lavabo y pedestal de la
marca Oriona, solo mil novecientos noventa y siete pesos. Tú encárgate de las
ideas, de los precios bajos nos encargamos nosotros. Home Depot, haces más,
logras más. Confrútenos en Resuelve el problema de las sequías, no pongas en
riesgo tu cosecha, aumenta tu producción por hectárea y si esto fuera poco,
ahorra hasta un ochenta por ciento en la lámina de riego. Agua Sólida, Aqua Safe
Pro, te cambia la vida. Llama o contáctanos por WhatsApp al cincuenta y cinco
cincuenta y cuatro sesenta y nueve noventa y cuatro setenta y visítanos en
AguaAlbionmediosólida.com. Llama y obten un descuento de diez por ciento en tu
primera compra. Luego de veinte años de ausencia, la magia regresa a Mazatlán.
Showtime presenta a Tiani Espectacular. Próximo viernes veinticuatro de marzo,
gran estreno, boletos en Arema punto MX y en taquillas de Tiani. Libé de su
imaginación y viva la magia de Tiani Espectacular. Llegó la temporada de calor y
con ella los mejores descuentos para refrescar tu espacio. Ven a Liverpool de 13
al 26 de marzo y aprovecha descuentos sorprendentes en la Feria del Aire, en la
que podrás encontrar hasta cuarenta y siete por ciento de descuento en aires
acondicionados y ventiladores de piso y techo. En todo lugar y en todo momento,
Liverpool es parte de mi vida. Provedora médica Fátima, suministros médicos y
ortopédicos, sillas de ruedas, rodilleras, fajas, tanques de oxígeno, guantes y
gran variedad de material de curación, artículos deportivos y muchas cosas más.
Cinco sucursales, polimédica frente al Seguro Social de Ejército Mexicano.
Centró por Aquiles Cerdán, Juárez por Avenida Internacional y en Carlos Canseco.
Seis mil cincuenta a un lado del Hospital Marina, Ollamal nueve ochenta y
cuatro, cero cuatro cero cero. Ya abrimos los domingos y días festivos de ocho a
dos de la tarde en la sucursal frente al Seguro Social. En Facebook somos
Provedora Médica Fátima. Recibe un abrazo al corazón de Adriana Páramo. El necio
tiene tanto miedo a equivocarse que en su afán perfeccionista no permite que
verdaderos talentos salgan a la luz. Es prepotente, abusivo, imprudente y vive
desorientado. Toma decisiones arrebatadas cuyas consecuencias son negativas. No
asume responsabilidad y culpa otros de sus errores. Requerimos reconocer que no
siempre somos poseedores de la verdad absoluta. Te envío un abrazo al corazón.
Sigue en Twitter, www.arrobatrianaparamo.com Todos nuestros contenidos en
www.grupofórmula.com.mx Escuchas Grupo Fórmula El Periódico Nacional de
Palenque, ejemplo de un santuario maya del periodo clásico Palenque, en el
estado de Chiapas. Alcanzó su apogeo entre el periodo 500 y 700 d.C. cuando su
influencia se extendió a lo largo del río Usumacinta. La elegancia y arte de los
edificios, así como la luminosidad de los relieves esculpidos con sus temas
mitológicos mayas, testiguan al ingenio creativo de esta civilización. La
belleza única de la Ciudad Prehispánica y Parque Nacional de Palenque es
patrimonio cultural de la humanidad. Los temas que te importan solo en Radio
Fórmula. Continuamos abriendo la conversación en Fórmula Noticia. El Universidad
Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma
de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa
El Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa El Universidad Autónoma de Sinaloa El
Universidad Autónoma de Sinaloa